機械鍵盤傳記錄到伺服器 涉侵犯私隱

近年機械鍵盤逐漸流行，除了電子遊戲玩家外，機械鍵盤的手感、耐用也吸引不少經常需要打字的人。需求增長，市面上的款式也越來越多。
近日有數名機械鍵盤MantisTek GK2的用家指，鍵盤的設定軟件傳送數據至阿里巴巴的伺服器上。有用家甚至分析了設定軟件的流量，發現傳送資料包括按鍵次數。
MantisTek GK2是中國製的平價RGB背光機械鍵盤，價錢比起其他知名品牌便宜上一半。
今次問題似乎是由鍵盤的「雲端驅動程式」引起，資訊會傳至跟阿里巴巴伺服器有關的IP地址上。由於阿里巴巴有提供雲端服務，數據未必是直接傳給阿里巴巴，可能是雲端服務的用家。
網民截圖顯示傳送的數據未有加密，應為各鍵的按下次數︰
1506550806717
即使廠商並非出於惡意、程式未有完全記錄所有按鍵歷史，在未獲用戶授權的情況下記錄按鍵資訊，仍然侵犯了其私隱。記錄程式被黑客盜用的話，亦會引起安全問題。

大量生產F5?

w w w p o r n h u b c o m

Keylogger

分分鐘打過咩字全部俾人知晒